整左薑蔥抄蟹

首先 用水沖一沖啲蟹 因為佢身上既毛都會好污衊 有泥 最好用牙刷刷一刷先
之後就斬左兩個蟹拑落黎先(廢事俾佢夾親)

斬蟹就係佢中間斬落去

啡色既一條條要meet左佢 唔食既

蟹拑同其他蟹手腳可以亨碎少少方便之後食 之後就每塊放小小生粉
切好蔥薑蒜 就可以準備走油
放生粉同走油可以防止蟹膏抄既時候散(雖然我隻蟹冇咩膏)

之後就可以落鑊走油喇 油熱之後加幾片薑 再落蟹件

走哂油之後拎起蟹件放係旁邊 倒走啲油

之後重新落油 抄一抄薑蔥蒜 等啲味出一出先

再落翻啱啱走過油既蟹入去抄

抄一陣之後加水 等佢滾 再加蠔油同鹽調味

之後就上得碟!!!!!!

是日晚餐重整左麻辣皮蛋 分享一下

jeng

正皮比皮蛋
皮蛋啲汁點整

豉油 醋 麻油 花椒油 辣椒仔 蒜頭 麻辣醬

好肚餓

好想食

可以試下整個皮蛋 撈醬放上皮蛋就食得

我第一次見咁食

食完譚仔好想試下整 就自己撈左個醬扮譚仔

Sor睇完唔覺得好食

視覺上已成功

唔緊要呀 我都係分享下日常

點解用呢款蟹

皮蛋好正

對皮蛋有興趣

係咪落得太多水 點解好似咁濕咁既

求材料比例

碟蟹好似唔係幾夠色水

不過都覺得好正

依隻係乜蟹

個皮蛋好吸引呀

求詳細整法

係外國 冇咩選擇

多謝

炒

最尾有打芡嫁 我冇影到Sor

多謝你

我唔清楚 應該係肉蟹

皮蛋好似正啲

我冇量度大概係4 tablespoon豉油4 tablespoon醋 1:1 試味 通常好咸 所以要再加小小水 再試味 ok之後加1-2粒蒜頭蓉 麻油花椒油各1 teaspoon 麻辣醬2/3 tablespoon到 辣椒仔就因應你個人口味

易潔鑊炒蟹?

最後有打個芡 我冇影到

冇錢自己住得一個大鑊

加水

似水蟹多D? 你果隻冇乜肉咁，唔似肉蟹

煮煮下會收水之後打翻芡做汁

唔係麵包蟹咩

我都唔識，但唔似肉蟹

如果係屋企煮，個人唔會走油

第一次整既。。🤣

好靚!!!! 好好食咁 重有冇其他菜分享下
之前我整過蒜泥白肉

皮蛋好似好食啲

抄你老母呀炒

多謝多謝

係咪想我爆你全名

絲打咁有心機整

冇糖調味 又冇生粉收汁

糖真係冇落生粉我有落唔記得講

有朋友黎左探我 所以想煮餐好俾佢地

我黎探你既話會唔會都有得食